# 整体结构

见图mysql逻辑架构图

    客户端
    连接器
    查询缓存    分析器-优化器-执行器
    存储引擎
    
### 连接器
    数据库里面，长连接是指连接成功后，如果客户端持续有请求，则一直使用同一个连接。短连接则是指每次执行完很少的几次查询就断开连接，下次查询再重新建立一个。
    但是全部使用长连接后，你可能会发现，有些时候 MySQL 占用内存涨得特别快，这是因为 MySQL 在执行过程中临时使用的内存是管理在连接对象里面的。这些资源会在连接断开的时候才释放。所以如果长连接累积下来，可能导致内存占用太大，被系统强行杀掉（OOM），从现象看就是 MySQL 异常重启了
    
### 查询缓存
    1.缓存需要语句完全相等，包括参数。
    2.表更新后就会失效 因此，只有在表更新频率不高，查询语句完全一致的情况下，可以手动开启缓存，其他一律关闭。
    3.可使用SQL_CACHE 关键字显式指定查询缓存
    4.如果命中查询缓存，会在查询缓存返回结果的时候，做权限验证
    注意：mysql8之后，取消了缓存功能。 MySQL 8.0 去除查询缓存功能的文章：https://mysqlserverteam.com/mysql-8-0-retiring-support-for-the-query-cache/
    
### 分析器
    先词法分析，会识别关键字，表名，列名，即表名列名在语法分析之前确定（只识别，不校验）
    再语法分析，解析语句生成解析树，同时校验关键字，表名，列名正确性
    
### 优化器
    优化器在表里面有多个索引的时候，决定使用哪个索引；或者在一个语句有多表关联（join）的时候，决定各个表的连接顺序
    原则是尽可能扫描少的数据库行纪录

### 执行器
    执行期第一步会判断是否有权限，权限验证不仅仅在执行器这部分会做，在分析器之后，也就是知道了该语句要“干什么”之后，也会先做一次权限验证。叫做precheck。而precheck是无法对运行时涉及到的表进行权限验证的，比如使用了触发器的情况。因此在执行器这里也要做一次执行时的权限验证
    在有些场景下，执行器调用一次，在引擎内部则扫描了多行，因此引擎扫描行数跟 rows_examined 并不是完全相同的